{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "సంపూర్ణ లక్షణాలు ఉన్న ఉపము",
  "A": "మాలోపమ",
  "B": "విలుప్తోపమ ",
  "C": "విషయ",
  "D": "పూర్ణోపము",
  "Answer": "పూర్ణోపము"
 },
 {
  "Question": "ఒక వస్తువును మరొక వస్తువుతో పోల్చేటప్పుడు ఏ వస్తువును పోలుస్తున్నామో ఆ వస్తువును ఏమంటారు",
  "A": "ఉపమేయం",
  "B": "ఉపమావాచకం",
  "C": "ఉపమానం",
  "D": "సమాన ధర్మం",
  "Answer": "ఉపమేయం"
 },
 {
  "Question": "ఉపమానానికి మరోపేరు కానిది ఏది",
  "A": "విషయ",
  "B": "అప్రకృతం",
  "C": "విషయం",
  "D": "అవర్షం",
  "Answer": "విషయం"
 },
 {
  "Question": "ఊహ ప్రధానంగా ఉండే అలంకారం",
  "A": "ఆనవ్వయ",
  "B": "స్వభావోక్తి",
  "C": "ఉత్ప్రేక్ష",
  "D": "రూపకం",
  "Answer": "ఉత్ప్రేక్ష"
 },
 {
  "Question": "జాతి, గుణము మొదలైన వాటి స్వభావం వర్ణించబడితే అది ఏ అలంకారం",
  "A": "స్వభావోక్తి",
  "B": "అతిశయోక్తి",
  "C": "దీపకం",
  "D": "దీపకా ",
  "Answer": "స్వభావోక్తి"
 },
 {
  "Question": "అనుప్రాసాదులు ఏ అలంకారాలు",
  "A": "అర్థాలంకారాలు",
  "B": "శబ్ద, అర్థాలంకారాలు",
  "C": "కావ్యాలంకారాలు",
  "D": "శబ్దాలంకారాలు",
  "Answer": "శబ్దాలంకారాలు"
 },
 {
  "Question": "సుందర దరహాసరుచులు- ఇందులో ఉన్న అలంకారం",
  "A": "ఛేకానుప్రాన",
  "B": "వృత్త్యనుప్రాస",
  "C": "లాటానుప్రాస",
  "D": "యమకం",
  "Answer": "ఛేకానుప్రాన"
 },
 {
  "Question": "ఒక వస్తువునే అనేకులు, అనేక విధాలుగా వర్ణిస్తే దానిని ఏ అలంకారం అంటారు\"",
  "A": "వ్యాజస్తుతి",
  "B": "శ్లేష",
  "C": "ఉల్లేఖ",
  "D": "రూపక",
  "Answer": "ఉల్లేఖ"
 },
 {
  "Question": "పైకి నింద లోపల స్తుతి కలిగి ఉండే అలంకారం ఏది",
  "A": "వ్యాజనింద",
  "B": "శ్లేష",
  "C": "వ్యాజస్తుతి",
  "D": "రూపకం",
  "Answer": "వ్యాజస్తుతి"
 },
 {
  "Question": "ముఖము ముఖము వలె ఉన్నది ఇది ఏ అలంకారం",
  "A": "అనన్వయ",
  "B": "ఉపమా",
  "C": "ఉపమేయోపమ",
  "D": "ప్రతీపము",
  "Answer": "అనన్వయ"
 }
]
}